{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Me katame palju maad ja muudame õhu puhtamaks. Sa näed meid aias ja metsas. Mis me oleme?","hints":[{"text":"🌎 Me kasvame mullas."},{"text":"🌬️ Me aitame sul paremini hingata."},{"text":"🌳🌸🌾 Me oleme rohelised, värvilised või puidust."}],"options":[{"label":"Loomad","isCorrect":false},{"label":"Kivid","isCorrect":false},{"label":"Taimed","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen taime osa, aga sa mind tavaliselt ei näe, sest ma olen mullas peidus. Ma hoian taime püsti ja aitan tal vett saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Ma olen maa all."},{"text":"⚓ Ma hoian taime kinni."},{"text":"💧 Ma joon vett mullast."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen tavaliselt roheline ja püüan päikesevalgust, et taim saaks endale toitu teha. Sügisel võin ma värvi muuta või maha kukkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"☀️ Ma vajan päikest."},{"text":"🌳 Ma olen taime \"käsi\"."},{"text":"🌬️ Tuul võib mind liigutada või minema puhuda."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Õis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma alustan oma elu sageli õiena. Kui ma olen valmis, olen ma maitsev ja minu sees on seeme või seemned, millest saab kasvada uus taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌸 Ma olen enne ilus ja värviline."},{"text":"🍎🍊🍓 Mind süüakse."},{"text":"🌰 Minu sees on tulevane taim."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Vili","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen see protsess, mida taimed kasutavad, et päikesevalgusest, veest ja õhust endale toitu teha. Tänu mulle saavad taimed kasvada ja toodavad õhku, mida sa hingad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"💡 Taimed vajavad selleks päikeseenergiat."},{"text":"💧🌱 CO₂ Selleks kulub vett ja süsihappegaasi."},{"text":"😮💨 See tekitab hapnikku."}],"options":[{"label":"Kasvamine","isCorrect":false},{"label":"Õitsemine","isCorrect":false},{"label":"Fotosüntees","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma kasvan puu otsas. Ma võin olla punane, roheline või kollane. Mind on hea närida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Ma kasvan puu otsas"},{"text":"🔴 Ma võin olla punane, roheline või kollane"},{"text":"🍎 Mind on hea närida"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mind muneb kana. Ma olen habras ja ovaalne. Mind saab praadida või keeta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🐔 Mind muneb kana"},{"text":"🥚 Ma olen habras ja ovaalne"},{"text":"🍳 Mind saab praadida või keeta"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Sai","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen ümmargune ja mind lõigatakse tükkideks. Mul on sageli peal juust ja muid asju. Paljud inimesed söövad mind õhtusöögiks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍕 Ma olen ümmargune ja lõigatakse tükkideks"},{"text":"🧀 Mul on sageli peal juust ja muid asju"},{"text":"🍽️ Mind süüakse tihti õhtusöögiks"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Pirukas","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mind küpsetatakse ahjus. Minuga tehakse võileibu. Ma olen jahust tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍞 Mind küpsetatakse ahjus"},{"text":"🥪 Minuga tehakse võileibu"},{"text":"🌾 Ma olen jahust tehtud"}],"options":[{"label":"Kompvek","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen külm ja magus. Mind on palju erinevaid maitseid. Ma sulan päikese käes kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍦 Ma olen külm ja magus"},{"text":"🌈 Mind on palju erinevaid maitseid"},{"text":"☀️ Ma sulan päikese käes kiiresti"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Jäätis","isCorrect":true},{"label":"Smuuti","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}}]}